<resources>
    <string name="app_name">慈航浏览器</string>
    <string name="start">开始</string>
    <string name="stop">暂停</string>
    <string name="wisdom">\t\t1.静则神藏、躁则消亡。人之所以要静、静心、纯净安静、就少消耗能量、静能守住能量、妄想、诸杂念、贪婪的欲望、想入非非、耗损精气、三魂七魄就会散乱，不是害病就是倒霉。

\n\n\t\t2.万恶之源“贪”心，贪心不满足就怨恨、贪心越重怨恨越重、更加嫉妒更加焦躁、贪心满足更加贪婪、更加愚痴傲慢。贪欲有：表现欲、好胜欲、竞争欲、权利欲、指挥欲、命令欲、占有欲、控制欲。
        \n\n\t\t3.秦东魁老师说人倒霉四条终极原因：
第一、亏孝，这是根断了。
第二、犯邪淫，万恶淫为首。
第三、发脾气。
第四、急而躁。
四大法宝套谁谁中，百发百中。

\n\n\t\t4.烦恼的根源在于自己，我是一切的根源。有所求害怕失去，得失心重。若保持一颗奉献给予的心，舍得的心，无所求自然不害怕失去。可是道理啊，都是明白的容易，修正起来难，所以别人说的再多都是别人的，想到和得到之间必须做到，自己必须刻苦努力求证的才是自己的。
\n\n\t\t5.爱是深刻有含义、随欲望而行，这就不是爱，别人顺着你说话你就高兴、逆着你说话你就烦、邪念多，这就是欲望在作怪。

\n\n\t\t6.大宝法王说过：“修行不是外求，而是向内的观修；不是老看着外面，而是向内观察。”当你真正把注意力转个向，对准自己的内心，一个奇迹发生了！奇迹不是超人在天空飞，奇迹是你看向自己内心的那一刻，那一刻似乎什么也没发生，仅仅是观察而已，但却有了一个质的改变，因为过去你极少认真地观察自己的内心，你的注意力习惯性地在外面，被外面的各种东西吸引着，从来没有想过要主宰自己的心。如果真正开始看自己的心了，一定会发现原来心里这么脏，有这么多的邪念，有这么多的垃圾，简直就像一座垃圾山，散发着臭不可闻的异味。各种负面的念头充斥着自己的心灵，污染着自己的心灵，内心的黑暗面非常大。

\n\n\t\t7.如果要想立于不败之地！易经第64卦中说到：“谦卦、唯有低调谦虚、谦卑、谦德才是救命法宝，保命法宝”。

\n\n\t\t8.什么是真理？就是真正的道理。例如欲念重的人，吃什么补药也没有用。为什么？因为漏了。他不明白真正养生之道：“清心寡欲，无欲则刚”。

\n\n\t\t9.长不大的人最重要的标志，就是跟自己人，跟自己所爱的家人无谓的争长短，论输赢。那些看起来很爱面子的人，其实，通常内心充满着不自信的胆怯！那些装成坚强、从不会懂得认错和让步的人内心往往都充满着嫉妒、狭隘，很难让阳光照进他们的心灵。

\n\n\t\t10.你的心是怎样的，整个世界就是怎样的。相由心生，命由我造！每天总想着怎么去赚钱的永远是穷人，每天使自己变得值钱的永远是富人。赚钱不重要，让自己先变得值钱，才重要。当你值钱了，走到哪里都不会缺钱！

\n\n\t\t11.你是想得到1000个欲望，还是想战胜自己的1个欲望。即使得到1000个欲望，还不满足、还想要。欲望是无底洞，唯有控制欲望，才得自在安乐。

\n\n\t\t12.修心修身的目的就是修念头、扭曲的念头；思想存心、念念像善，只顾往善的一面想、慈悲心。

\n\n\t\t13.我也发现，当我的内心不平静，当我的心里一直想着那些未完成的工作，我没有办法沉浸在瑜伽的练习中。我的身体在机械地练习瑜伽，而我的思想早已飞回了工作岗位。那1小时的瑜伽练习，并没有产生什么效果。因为我没有专注地做这件事，我也没有活在当下。
\n\n\t\t14.活在当下，其实也是将自己的注意力专注到当下的，当我在吃橘子时，一瓣还没有吃完，另一瓣已经送到嘴里。我一边吃，一边谈论着未来的计划。我们吃的不是橘子，而是未来的“计划”。如果用正念来觉察，在吃橘子的时候，我们觉察到自己正在吃橘子，用心品味每一瓣。
\n\n\t\t15.活在当下、先做好当下的事，其它不考虑、做到“身心合一”。念头焦点放在自己的身上，少关注别人的是非、思想转移到提升自己价值含金量上。

\n\n\t\t16.戒贪、戒一切贪、放下执着、放下分别心。如何对治贪心，学会给予、舍得、无私。

\n\n\t\t17.表里如一、做一名真人、真诚的人，给予奉献的人，这就与天心相合。

\n\n\t\t18.与人为善，与同事交流做事情，常保持念念利他的思想、不为自己、多站在别人角度、换位思考、不要有私心、常为他人着想，思人恩德，是养脑袋的，能量场是上扬的，好事连连；只为自己，能量下行的。

\n\n\t\t19.每天总结自己的十个错、别人的十个优点。修自己的内德、提高德行；何为内德：就是对待自己兄弟姐妹、爸爸妈妈、三姑六婆好一点，内德好了外德自然呈现。

\n\n\t\t20.做任何事情不要带私、常有舍的心态、如果帮别人有私心、有利可图、不叫善，这是计算型人物。



\n\n\t\t21.心善见人善，意恶看人恶，说人不是者，多半不是人。

\n\n\t\t22.做自己的主人、学会拒绝别人无理的要求和条件、更好提升自己定力；分辨善恶，正能量、不要找麻烦事情给自己受；快乐需要战胜自己的弱点；不要拿别人的错误来惩罚自己！

\n\n\t\t23.有些人喜欢参加冒险性的活动，如爬山、赛车、潜水、跳伞、原因是这些活动迫使他们进入当下时刻在这些高度紧张的时刻里，他们能从时间、从问题、从思维中解放出来。即使下一秒种不活在当下，都有可能面临死亡的威胁。不幸的是，为了进入这种当下时刻，他们必须依赖一种特殊的活动，刺激自己，进入当下时刻。其实你不必去攀登艾格尔峰，在当下，你就可以进入那种状态！

\n\n\t\t24.觉察念头的方法：闭上眼睛并对自己说：“我想看看我的下一个想法是什么”然后集中精力，并等待你的下一个想法出现。请像猫注视着老鼠洞一样聚精会神。什么样的想法将会从这个老鼠洞中出来？现在请你试试看。怎么样？

\n\n\t\t25.心魔的表现就是邪念袭脑，而心魔的三种表现形式为：
1.念头；2.图像；3.微妙的感觉。
第一种念头，是比较粗的念头，属于概念思维，自己可以清楚地感受到某个念头上来了；
第二种是图像，图像是念头的另外一种表现形式；
第三种是微妙的感觉，这属于比较细微的念头。

\n\n\t\t26.菜根谭：“降魔者先降自心，心伏则群魔退听”。佛教也讲降伏其心，心魔=邪念：意淫嗔恨傲慢虚荣自私恐惧焦虑等等都是邪念，说到最最根本处，就是修心，就是修念头！生活中对境实战，各种念头遇缘就会起现行。所以，我们一定要学会看住自己的念头，对念头实行最强监控！邪念就是贼！就是心魔！一定要牢牢看住它。严格做好念起即断的思想工作，控制念头的关键就是：使念不连续！比如对境时，脑海中出现了一个邪念，你要马上发现，不能跟着邪念跑，念起不随就是断！思维对治也是断！

\n\n\t\t27.大安法师：“修道就是修心，修心修什么？就是修念头！”修正错误的念头思维。很多师兄对于修心搞不明白，不知什么是修心，其实“心”就是你的念头，就是心念。

\n\n\t\t28.清静心、无欲则刚、没有邪念最养人。

\n\n\t\t29.现在人很怕缺营养，其实人本来需要的能量是不多的，剩下的百分之九十，都漏掉了，用来运作你的欲望的妄想了。所以你要先补漏。

\n\n\t\t30.秦东魁：人这一生改变命运改变风水不是改变事，而是心，改心啊；你今天做的是事、表面看上去是事，即使你捐款1万、1个亿，还是有一颗烂心烂肺，照样是地狱、下地狱的鬼。



\n\n\t\t31.秦东魁：孝能开启万福之门，就是财富的源头。帮助老人、孝敬老人就能孝出慈悲心；如果连自己的老人都不孝，不想给予他们帮助；去外面做慈善求功德，认为给爸妈钱花没有什么好处，没有功德；原来你是为了贪啊，不是真慈悲啊。假、虚伪、你这是伪善、伪到极点。

\n\n\t\t32.关注焦点一定要改变，焦点一定放在自己身上，过去我们焦点错了，都关注别人了；我们经常用宝贵的生命时间，来了解别人，吃什么、穿什么、工作什么、别人赚了一百万我们来给别人算、别人100万买车还是买房，如何如何，我们经常在网络上微信、微博上完全关注他人、挖人隐私、没有在当下，从来没有关注可怜的自己，从来不关注自己思想、行为，不想自己的事情，和行尸走肉有什么区别。把握在当下，你关注了自己多少？心有没有在当下。

\n\n\t\t33.了解别人算聪明，了解自己是智慧；发现别人的缺点叫缺德，发现自己的缺点叫开悟；预知人，先知己。

\n\n\t\t34.善养生者，当以德行为主，而以调养为佐，提出了常存安静心，常存正觉心，常存欢喜心，常存善良心，常存和悦心，常存安乐心等。养生贵在养德，多帮助别人，多做好事，养生的最高境界就是养心，心地一定要善良、豁达、宽容。正所谓：天地逍遥一戒客，清风随形德逸香！

\n\n\t\t35.人际关系就是“真诚”二字，真诚什么都来了，让别人和你聊天很舒服，对方很受益。

\n\n\t\t36.不知己恶，不知人善；不知己错，不知人对。意净无染，君子有终。

\n\n\t\t37.一个人的内心世界，决定着他的外部世界。

\n\n\t\t38.人生下来既然不是圣人，都有过失。改过之法：第一、羞耻心；第二、敬畏心；第三、勇猛心。孟子说：一个人最重大，最要紧的就是明白一个“耻”字，知道耻，就会改掉自己的过失，若是不明白这个“耻”子，就会放肆乱来，失掉自己的人格，结果和禽兽相同了。

\n\n\t\t39.中医讲三阳开泰：善则升阳，喜则升阳，动则升阳。善则生阳排在第一，这里有深刻道理。

\n\n\t\t40.过去是恶毒的心，急躁的心、恨人的心、怨人的心、恼怒的心、害人的心、算计人的心，今天把这烂心烂肺掏出来。学会爱人、包容、感恩心，我们把心里负能量掏出去，把正能量装进来，天天想人短处、爱占人便宜，把这些脏心脏肺，掏出来改。修身养德、先一点点小事落实，提升人格，德行。

\n\n\t\t41.秦东魁：先给自己装藏——爱心、感恩、包容、善心、完善自己人格。给自己装好了，再来帮兄弟姐妹装，父母装，朋友装。先自己落实好。自己改了，什么都改了。学东西不是教育别人，而是改自己。

\n\n\t\t42.富人是稳而健，穷人是急而燥；急功近利，物极必反；性格稳方能成就，自自然然最好。

\n\n\t\t43.恶从哪里断，善从哪里修，清静心就是我们下手之处，没有清静心，修行一切善事，善行都是善恶夹杂。

\n\n\t\t44.有形式而没有作为，很假。修心：越修越宽，表里如一，越修心越平，越修一团和气，满面欢喜，遇到困难不开心，也能涵容人呐，心里波澜不惊，这才是真修心，真功夫。

\n\n\t\t45.俗话说“天有三宝：“日、月、星；地有三宝：风火水；人有三宝：精气神”。控制欲望，化解欲望，节欲惜精神的重要性。

\n\n\t\t46.现在学习儒释道教育为什么没有改变，家人和自己命运为什么没有改：第一就是没有学习到骨髓。第二没有把它当作一日三餐去落实落地，如果真改了，一点一点落实，三年就是自己命运的设计师。

\n\n\t\t47.菩萨有一法能使众生离一切苦：心中不起丝毫之恶全都是善。

\n\n\t\t48.秦东魁：天性《纯善感恩包容理解常为他人着想》时常保持，你是百福奇灵，万祸兼消。我发现了人的秘密，“天性”万福即来，因为人的天性是无私、全公，讲话做事利大众的想法！就是公；利己别人很反感，讲话做事利己，里面有私，就是自私，天性做事发财致富。天性的人，纯善无恶，赏为他人着想，不自私自利，包容。禀性的人：纯恶无善抱怨、嫉妒、仇视、发脾气、爱生气等等；开启天性的钥匙，从孝道开始。

\n\n\t\t47.学习传统文化了：看到别人优点，看到自己的缺点了，有长进了。

老是看到别人缺点，只看到自己的优点那就是倒退了。

\n\n\t\t48.人恶人怕天不怕，人善人欺天不欺。

\n\n\t\t49.养生最高境界，就是养心，养心最根本就是止于至善。

\n\n\t\t50.人要出事之前有先兆：头一个就是“浮躁”反常无比傲慢，自大，说话逛妄，目中无人，目无尊长，这都是灾祸出来之前的表现。



\n\n\t\t51.佛家讲的五盖：心里面有五毒，贪嗔痴慢疑；外面有五盖，财色名食睡；五毒害死人，被五毒污染，又迷又给你盖上，那你还有什么感应，这就叫内迷外盖。你别看人家穷贫困，但是他诱惑就少，欲望就低，反而他灵敏。公子哥姑奶奶就是：寒门出贵子，富家多顽劣，太自私了，自私就是贪心，贪心，贪心，极度自私就是太贪婪了。

\n\n\t\t52.人为什么会人欲横流，自私至极，迷惑至极，迟顿至极；就是自私到了极点，贪嗔痴慢疑开发到了极点，外面财色名食睡开发到了极点。
\n\n\t\t53.很多人学佛后感觉不灵为什么？佛氏门中有求必应，你求不到是因为你有业障，业障消除没有不感应，如理如法去求。你用贪嗔痴去求，佛菩萨不会增长你的贪嗔痴，助你造恶业，你果然行善，是为众生、他人、佛菩萨感应道交。

\n\n\t\t53.德日进，过日少。修身养德当头等大事，每天当第一件大事去做去力行。

\n\n\t\t54.诸事不顺皆不孝，智慧不开皆亏师，财富不顺皆犯邪淫。

\n\n\t\t55.缺德的事干多了，头磕破了，嘴念烂了（念经）照样是地狱的鬼；行善去恶，恒久力行方能扭转命运。

\n\n\t\t56.“佛”是觉悟的人，不是神，是导师；道家、儒家都是觉悟的人，不是神，是导师，世界上没有捷径，唯有心改了一步一步走，心改则事改，一切在心。

\n\n\t\t57.避免犯邪淫，就是要孝，孝敬父母之人就善，善了就有德，把这三个字做好“孝善德”改变命运的风水秘密。

\n\n\t\t58.度量小的人，一天到晚都看别人的缺点，有德的人有修养的人谦虚的人，每天都在改自己的点点滴滴，从来不会发现别人的缺点。踏实的做，知道一句做一句，比嘴说一万句都管用。

\n\n\t\t59.“命由我作，福自己求。”一个人做到“立命、改过、积善、谦德”这四点，那么福气、运气，自然会降临。

\n\n\t\t60.长养自己的五福，让它生根发芽壮大：“不杀生、不偷盗、不邪淫、不妄语、不饮酒”坚决不触犯它，学习儒释道教育压制五毒（贪嗔痴慢疑）不要拿贪嗔痴慢疑与人共振，否则倒大霉。

\n\n\t\t61.思人恩德，想人好处，是聚光上扬的，是装阳的；长养自己的天性“感恩爱包容理解珍惜无私”天性是纯善无恶的，不断练习天性，第一念头就是天性，天性起来马上去做，压制自己的禀性，指挥习性。

\n\n\t\t62.学会“微笑”笑是提高能量最大最快法宝，笑是最快装阳气的法宝。

\n\n\t\t63.学会“思考”的习惯，每看一篇文章和生活的小事都要思考一下，自己做好了吗？自己尽力了吗？严格要求自己。

\n\n\t\t64.管住自己的“眼睛耳朵嘴巴”让它吸收正能量，负能量的东西统统安装防御软件360挡出去，做到非礼勿视非礼勿听，时时刻刻给自己的眼睛耳朵嘴巴装阳气。

\n\n\t\t65.别人骂你恨你打你你还不能还手，你都能包容感恩你的敌人，你的业障就消掉了，这是因果，真能做到福报就来了。

\n\n\t\t66.你自身的贪婪、愤怒、愚昧无知、傲慢、怀疑这五毒，如同毒瘤，必须制止住、消除掉，要不然就动手术把它切割掉，不然你带着这个毒瘤，走在哪里都是运气差。

\n\n\t\t67.多梦导致的原因：思虑过多、欲望太多、实现不了的过。

\n\n\t\t68.成佛放下12个字：贪嗔痴慢疑、自私自利、名闻利养。

\n\n\t\t69.即使我们一无所有也可给予别人七种东西。(1)颜施，常以微笑温暖待人；(2)言施：对人常说鼓励赞美安慰的话；(3)心施：常以善心慈心直心对人；(4)眼施：常以慈眸善眼对人；(5)身施：常以身体力行帮助别人；(6)座施：常常谦让座位高位与人；(7)宽施：常以宽容有度之心予人。

\n\n\t\t70.提高能量三大法宝：笑、效（效仿圣贤、学习圣贤做好自己）、孝（孝顺父母）避免三个弊端：忙盲茫。



\n\n\t\t71.行者问老和尚：“您得道前，做什么？”老和尚说：“砍柴担水做饭。”行者问：“那得道后呢？”老和尚说：“砍柴担水做饭。”行者又问：“那何谓得道？”老和尚回答说：“得到前，砍柴时惦记着挑水，挑水时惦记着做饭；得道后砍柴即砍柴，担水即担水，做饭即做饭。”

\n\n\t\t72.诸恶莫作，众善奉行；万分廉洁只是小善，半点贪污即为大恶。

\n\n\t\t73.初级的快乐是肉体的快乐，那是饱、暖、物、欲。
中级的快乐是精神的快乐，那是诗词歌赋、琴棋书画、游走天下。
高级的快乐是灵魂的快乐，那是付出、奉献，让他人因为你的存在而快乐！

\n\n\t\t74.离了工作和生活，脱离生活的修行，这样的修行就变得毫无意义。

\n\n\t\t75.清静自己，从眼睛耳朵开始，对于外界的诱惑做到：入眼不入心，入耳不入心的境界，别随着外界的环境迁移。

\n\n\t\t76.德是靠做的，才会有德，不做没有德；道是靠行的，不行没有道，德你今天不去做你如何得德，道不行动你如何得道。

\n\n\t\t77.大同世界，遍地黄金；学习为了破谜开悟，想舒服，怎么办？舒字左边一个舍，要去舍，不是求、不是索取啊，右边是给予啊、去舍、去给予、你就得了。

\n\n\t\t78.现在很多人都注重外貌外表打扮，爱面子。很少有人注重内在魅力的提升，一定要注意内在修养，外在是内在的呈现。

\n\n\t\t79.善念产生的是高频震动的能量，这宇宙的能量都是属于震动的能量，关键在于你自己发出什么样的震动的能量，什么样的震动状态，邪淫、邪念一切负面念头会拉低你的震动状态，一直行善帮助别人，你就会提升你的震动状态，震动状态越低，你就会感到痛苦，惶恐不安，震动状态越高，你就感到开心快乐，幸福感越强。

\n\n\t\t80.提出一个震撼性的洞见，那就是：人的快乐是本自具足的！当一个人认不清这一点，他就会试图从外在去寻求某种快乐，以填补内心的空虚和匮乏，最后他会发现，越填补越空虚，越填补越匮乏，越填补越不满足，越填补越不快乐，越填补越痛苦。



\n\n\t\t81.抵制色情控制意淫，其实就是控制念头。假使一个人一天有100个念头，其中10个是邪念，你要做的就是净化你的念头，净化你的心相续。我们的念头可以组成一条河流，不要让邪念污染这条河流。我们小时候的心相续就比较纯净，像一泓清泉，但是大了以后，邪念增多，心相续就被污染了。而在一个邪淫泛滥的年代，这种污染是异常严重的。有的人可能一天有几十个乃至上百个意淫的念头，他的心相续就像一条发臭的河流，而心的污染，就会导致身体出现各种问题，因为身心是合一的，相由心生，心被污染了，迟早会反映在身体上，更会反映在脸上。比如双眼无神，气色差，眼袋黑眼圈，肤质下降，身体也容易发臭。有一个词叫戒定真香，因为戒色，心得到了净化，身心合一，身体也会飘出清香，这是很微妙的感觉。那种香，就像小男孩的体香一样，未曾污染的心灵，他的身体也会发出清香。一旦心被污染，性能量大量走失，身体就会发臭，自己都觉得自己恶心猥琐。小男孩的气场是清透纯正的，眼神明亮清澈，而邪淫之人的气场，是污浊邪恶的，一看就有一种说不出来的邪气和晦气。

\n\n\t\t82.我们的每个思想和意念都负荷着不可思议的能量，这些能量会透过各种形式实践自己。你的思想会创造出疾病，也能治好疾病；你的思想能让你陷入痛苦，也能让你离苦得乐。思想创造出善与恶、美与丑、成功与失败、富有与贫穷、天堂与地狱……你生命经验的种种，通通都是你的思想所创造的。

所谓“一念一世界”。我们是自己命运的创造者，我们外在所看到的一切，正是我们内心世界的呈现。

\n\n\t\t83.不懂得感恩的人，满足的人。说明你很贪心，贪婪，永远得不到快乐。太贪。

\n\n\t\t84.我们身体健康状况，是我们思想的产物，思想的情绪，决定了我们身体物质结构功能。

\n\n\t\t85.数不清的疾病就是由一个原因导致的：“压力”。身体上施加压力就是对整个系统施压，我们的生理系统制造出的疾病来给我们回馈，它让我们知道，我们有不平衡的想法，我们缺乏爱和感恩，所以说身体出现出来的症状其实没有什么可怕，可以通过正面思考来扭转乾坤。

\n\n\t\t86.善良的人心胸坦荡，没有私心杂念，不会欺天瞒地，也不会耍阴谋诡计，面对被人欺负时经常一笑了之，不会挂记在心，身心清净心情愉快，因此也就生活在幸福之中。

\n\n\t\t87.听一个人讲话，看他的言语就知道他的话善恶有多少，言语是由心里发出来的，话里面想的比较坏，负能量爆棚，说明这人不善良，知道言语就知道其心。

\n\n\t\t88.秦东魁：没车没房没钱没权即使一无所有但不可以无德，德是人的根本，就像大树一样必须要有根，叶才会茂盛，内德做不好外德肯定做不好，内德做好了外德自然好，内德缺失外德做的再好也是伪装，都是假的，今天改变命运是靠德改的，不是靠技能改的，你能力再好，技术在好，无德就是无根之树，死的比别人更惨，比别人死得快。“德”能护命，改你的命，护你的运。

\n\n\t\t89.秦东魁：今天你命不好。就是一味索取，言语索取，像父母索取，像身边朋友索取，像公司索取，一直在索取，索契所有东西，都是为自己，索契意味失去。唯有舍才有得，这就是因果，所以要付出给予。

\n\n\t\t90.佛教力戒贪、嗔、痴三种恶念。其中，贪又为意恶之首，对人的身心毒害又为重中之重，因此尤其应该加以戒绝。



\n\n\t\t91.“佛由心生，心中有佛，所见万物皆是佛；心中是牛屎，所见皆化为牛屎。”

\n\n\t\t92.烦恼习气什么最重-------欲望。

\n\n\t\t93.我们可以性刚而没有脾气，发怒，怒了就是奴隶了，我们可以同流但不合污，是为了适应社会，我们不合污为了明哲保身啊！

\n\n\t\t94.《大学》里面讲：要想天下太平，必先国治，要想国治，比先家齐，欲想家齐，必须修身，自天子以至于庶人，壹是以修身为本，修身第一条格物，放下欲望，这是老祖宗教的，人怎么才能得幸福，就要欲望下降，归不到零，也让欲望下降到正常。

\n\n\t\t95.漏福的六种原因，嘴中“恶语两舍恶口绮语妄语假话”不能戒掉，我们照样是地狱的鬼，这些戒不掉，我们所学，所做的善事，都等于竹篮打水一场空。

\n\n\t\t96.心中有自私自利，说的再好的话都是恶，心中没有自私自利，大公无私，你说出来的话在恶都是善。

\n\n\t\t97.老子认为，痛苦源于欲望的放纵。“祸莫大于不知足，咎莫大于欲得”痛苦和烦恼来自不合理的欲望。欲望过盛，心头贪念越多，羁绊越重，痛苦和烦恼也就越多。名利权势都放下，越活越年轻。

\n\n\t\t98.“学而时习之，不亦说乎”学到的东西按时去温习和练习，去笃行、时刻学习，把所学的时刻都要做到，只有学没有习是失败的。

\n\n\t\t99.孝顺父母，对待身边的人和朋友好，不是物质上面的东西多少？布施也不是物质上面多少？关键在于自己一颗真诚的心，至诚的心，用心去对待，心的供养才是最大的布施。

\n\n\t\t100.德行不够，无法感召来美好事物，反之就是感召恶的事物。



\n\n\t\t101.往昔所造诸恶业,皆由无始贪嗔痴；从身语意之所生,一切我今皆忏悔。

\n\n\t\t102.邪淫所犯，意淫一起，天即降罪，心淫一起天则降祸，身淫一起，奇祸连连。

\n\n\t\t103.不孝父母，兄弟不友爱夫妇不和顺，上下级不讲情义，不讲道义，朋友不守信用，不忠不孝不廉不耻，就违背人性；违背人性，说的话做的事发出去的能量就是恶的意念，怎么不生病和倒霉。天网恢恢，疏而不漏；因果报应，丝毫不差。

\n\n\t\t104.影响我们的财富和富贵，影响我们风水命运，最恶毒的地方就是拿了一把万恶之门的钥匙“邪淫”。

\n\n\t\t105.孟子说：“爱别人却得不到别人的亲近，那就应反问自己的仁爱是否不够；管理别人却不能够管理好，那就应反问自己的管理才智是否有问题；礼貌待人却得不到别人相应的礼貌，那就应反问自己的礼貌是否到家；凡是行为得不到预期的效果，都应该反来检查自己，自身行为端正了，天下的人自然就会归服。

\n\n\t\t106.我们除了拜五脏庙之外，还要拜思想庙，让恶的思想、起心动念自私自利、五欲六尘，所有的念头从脑海中清除去。全部装正能量，装包容，装理解，装感恩、珍惜，装常为他人着想，装善的。现在人说给佛装藏，先给自己装藏吧，把自己烂心烂肺，全部掏出来扔掉，让我们变成正常人，把自己大变活人，不需要外求，求自己；行为干净，内心干净，思想干净得三福。思想坏，心坏，行为坏得三灾。——秦东魁
\n\n\t\t107.你正能量太少，就是来了贵人，和你聊几句话，你都没法和别人聊到一块去，没法共鸣，没法共振。他就会和你的负能量场产生排斥，你就和人家脱钩了。话不投机半句多，谈不拢，说不到一起，没法共振，就是这个道理。所以我们每一天一定要一点一滴，脚踏实地，多攒正能量。

\n\n\t\t108.“富”不代表心灵高贵，“穷”不代表精神贫瘠。不是所有的富贵都是幸运，不是所有的贫穷都那么可恨。

\n\n\t\t109.学习圣贤教诲的目的就是止恶，如同踩刹车，一点一点，车终究会停下，这就是刹车效应。每天给自己灌输一点正能量，终究恶会止住。当恶止住，善一生发，福就来了……秦东魁

\n\n\t\t110.为什么要看古人的书，尊古学古人的智慧，不要创新，“古人讲的知识没有自私自利，没有五欲六尘，没贪嗔痴”越看越有味道，千看不厌，有内涵，因为大公无私；现今天人讲书就是为了多卖点产品，利益很重，这就是看一遍就不想看第二遍的原因！



\n\n\t\t111.“以利相交，利尽则散；以势相交，势败则倾；以权相交，权失则弃；以情相交，情断则伤；唯以心相交，方能成其久远。“珍惜缘分，珍惜时光；以善为念，学会感恩；以诚相待，以心相交；与高人为伍，与德者同行。

\n\n\t\t112.正能量：活力、精力充沛、兴奋、热情、全神贯注、多姿多采、正面挑战、内外合一、自我提升、提升他人、淡定、担当、冷静、宁静、放松、焕然一新、和谐等。

负面能量：愤怒、怀疑、沮丧、担忧、急躁、压力、负面的挑战、所有的事情都是问题；怨恨、后悔、内疚、嫉妒、自卑、绝望、挫败、羞耻、尴尬、责怪。

\n\n\t\t113.由于人每产生一念，无不取决于心，欲求越多，能量场也就越分散，对外产生的作用力也就越小，同时用于保护自身的力也就越弱。反之亦然。所以说，人在无私无欲、清净淡泊的情况下能量场是最强的，抵御外来侵害的能量也最强的

\n\n\t\t114.为什么犯邪淫的人，常被人怀疑、反感、排斥，人的魂魄为什么丢啊！就是肾精妄动，贪心重，邪淫念重，精神不振！三魂就是精气神，三魂不聚，七魄不聚、导致自己身上气场凌乱！人的气场本身就有祥和之气，能吸引人，就因邪淫二字，唯一的办法断掉淫念，彻底戒除邪淫。

\n\n\t\t115.正确的观念远比昂贵的药物和危险的手术更能帮助患者消除疾病。有了正确的观念，你就会有正确的决定，你就会有正确的行为，你就可以预防许多疾病的发生。

\n\n\t\t116.所谓的好色，贪淫，其实质仍然归于贪这一门类，是对令自己愉悦，兴奋，刺激的事物的贪恋。为什么沉迷于色往往难以自拔，就是因为贪心难除，自我太重。那么一物降一物，治贪的利器，就是无我，助人，分享，不占有。

\n\n\t\t117.自省是一次自我解剖的痛苦过程，就像拿刀亲手割掉自己身上的毒瘤，需要巨大的勇气。认识到自己的错误不难，但要用一颗真诚的心去面对它，却不容易。懂得自省，是大智；敢于自省，则是大勇。割毒瘤可能会有难忍的疼痛，甚至留下疤痕，却是根除毒害的唯一办法。君子的过错就像日食和月食，人人都看得见，但是改过之后，就能得到人们更大的尊敬。

\n\n\t\t118.你以为所有让自己不舒服的事，都是由于别人和环境，其实都是源于自己的心太窄，容量太小，修身太浅，德性不深。所以把向外的眼睛收回来吧，盯在自己的心上。就算世界我们无能为力，我们的心也可能放开而坦然从容。心坦不坦然、从不从容，也本是心自己的事。

\n\n\t\t119.“苦从私心起，佛从利他生。”一切痛苦的根本就是私心。

\n\n\t\t120.不少人可能比较注意颜值，我以前也是，太看重颜值而忽视德行，德行才是根本，我后面领悟到一个人的颜值迟早会随着岁月流逝而下降，这是必然的，在漂亮的人也会变老，而一个人的德性修养才是历久弥香的，培养德性首重“谦德”谦乃保身第一发。

\n\n\t\t121.一切药物对治病来说都是治标,不是治本,不管是中医还是西医，因为一切的病都是错误的因产生错误的果，错误的因不除，错误的果就不会绝根，健康的根本在心。一切法从心生，心净则身净。所以得病了，不要向外求，要靠自己自身的修复系统来修复自己的疾病。其实人和动物是一样的，动物的病都是靠自己，人也能。


\n\n\t\t122.治病先治心，第一步就是转化自己的邪念，转化这个词非常非常重要。凡夫俗子，念头不断。断念估计是做不到的，只能通过让自己的正念频发，来对抗邪念。仔细分析自己的邪念就会很清楚，邪念无非就是一种占有，控制等一系列自私狭隘的心理罢了。把这种心理转化为对立面的思想，培养自己的恭敬心，奉献心，清静心应该能比较好的对治邪念。

\n\n\t\t123.人都是被自己打败的，而且首先给自己的情绪打败。控制不了自己情绪的人，别人的一个字，一句话，你就可以生气一整天，失眠一整晚。未曾清贫难做人，不经打击永天真。成熟不过是善于隐藏，沧桑不过是无泪有伤------克己，是最强者的本能。

\n\n\t\t124.我们常常找不到家人的好处，整天盯着家人的坏处，在那里生怨气，在那里收赃，结果病气都进入自己的身心，自己越来越倒霉和不健康；我们常常找不到周围人的好处，而对于周围人的坏处则盯的紧紧的，常常用圣人的标准去衡量人，那你不会有任何真正的朋友，也不会有任何真诚意义上的成功，因为没人愿意和你一起干。

\n\n\t\t125.布施不够，福报不够，持戒是持不住的。

\n\n\t\t126.“富润屋德润身”“德日进过日少””唯德学唯才艺不如人当自励”。

\n\n\t\t127.普通人的能量大部分被妄念消耗掉了，一般人心量狭小，只想到自己，患得患失，这种不稳定的心态其实最消耗能量，这就是为什么有的人一天什么都没干，一肚子闷气反而特别容易疲劳；而心量开阔的人，不会为自己的私利而心潮起伏，内心稳定而且容量大，因此能量消耗较少，心怀天下、慷慨豪迈的人，气脉通畅而魄力十足，行动力强，即使一天干了好多事情也是精力充沛的，累时倒头便睡，醒时精力十足。

\n\n\t\t128.邪淫者，啖人精、竭人髓、耗人血、散人气，戕身损命之捷径尔。贪一时之快意，损终身之福寿，古往今来陷于此泥沼者，未尝鲜矣。中华儿女，当绝劣习，以复纯阳之体，戒淫意，以养浩然正气。

\n\n\t\t129.感谢贫穷，你让我领悟到真正的快乐与满足，让我能够零距离地接触自然的美丽与奇妙，享受这上天的恩惠与祝福。我是土地的儿女，也深深地爱恋着脚下坚实而质朴的黄土地：我从卑微处走来，亦从卑微之处汲取生命的养分。

\n\n\t\t130.务要日日知非，日日改过；一日不知非，即一日安于自是；一日无过可改，即一日无步可进。天下聪明俊秀不少，所以德不加修、业不加广者，只为因循二字，耽搁一生。


\n\n\t\t131.你时常是心在物，或者钱、名、利里面，心是乱的散的，所以你不能很好地去接收别人的信息。你天天想：我要挣钱，我要抓奖，我要管员工，我要管老婆。

我天天想的是管自己，管我的念头不要外跑，管我的心要纯善，管我的行为要端正，我让我的身心清净，我一清净以后，就能更好地理解一切的信息波。——秦东魁

\n\n\t\t132.勿以恶小而为之，勿以善小而不为。

\n\n\t\t133.存心公就是善，存心私就是恶；心里没有私欲是心清，做到心界没有私欲，心不清没有禄。

\n\n\t\t134.（1）三命：天命宿命阴命（2）三性：天性禀性习性（3）三身：德身罪身孽身（4）四大界：身界人心界人意界人志界人（5）三界：性界（禀性脾气）心界（私欲）身界（不良嗜好）（6）五行性：木火土金水。

\n\n\t\t135.（1）修德性是长天命长天性，这是人最好的命最好过的命，所以要补德，德能护命。（2）学习技艺，多积钱财都是长宿命。（3）争贪是长阴命，阴命（怒恨怨恼烦贪嗔痴慢疑）善用宿命的长知足，能消阴命，不会用的长阴命，只有长天命是一定可以消阴命，现今的人只知用阴命，重宿命，不知道长天命。

\n\n\t\t136.君子求己，小人求人。君子无德怨自修，小人有过怨他人。

\n\n\t\t137.想有世界上最好的领导力，就先领导自己，先领导自己得领导自己的情绪。

\n\n\t\t138.唯有心灵的苏醒和净化是人最后的依傍。

\n\n\t\t139.药是有形的，只能治疗有形的病，但现代人的病大多从无形上得，所以，如不从无形处下手，还是无能为力。贪则提心吊胆，则积；嗔则心怨肝硬，则结；痴则痴心妄想，则执；如此积、结、执，都使经脉凝滞瘀积，神明昏乱，最后百病缠身。所以：能破妄念者方为上医。

\n\n\t\t140.二八佳人体似酥，腰中仗剑斩愚夫；虽然不见人头落，暗里教君骨髓枯。


\n\n\t\t141.人活着，有钱别霸道！不要小看别人，谁都有尊严；不要欺负别人，谁都有底线；纵然再有钱，再有权，人无德，也是孤家寡人。

\n\n\t\t142.仁智礼义信，对念里贪嗔痴慢疑。温良恭俭让对心里怨恨恼怒烦。勤劳工苦做对行里吃喝嫖赌吸。

\n\n\t\t143.作为一个男孩你要是喜欢女孩的漂亮、头发、身材这是假的，喜欢她看她的德行和品质这是真的，看人看德行。

\n\n\t\t144.一个人广做善事，他就积聚了宇宙间的爱的磁场，当他有危险时，他的潜意识会有感知，身体哪方面不适或出现信号，让他知道，然后避免灾难，就算真有灾难，他也会化险为夷！

\n\n\t\t145.学佛之圣，学传统文化的人，一定要做到：（1）明理。（2）做人做事，常为别人着想，让别人舒服。（3）让别人欣赏你，在工作中老板喜欢你看重你，体现自己在工作与家庭里面的价值，而不是要求别人怎么样，人人看到都不喜欢你。（4）学任何东西古为今用，落实在工作家庭中让它落地不要漂，不要学成另类，家庭关系，人际关系糟糕就完了。（5）学任何东西不要求福报，贪功德的心，一定要先把内德做好，回归本位做好本质工作，当好在家的职位，如何自身价值体现出来，不是给别人带来痛苦麻烦。（6）别人和你在一起，人家能感觉到轻松，欢喜高兴，七分佩服，三分敬畏，把古人的东西学的更接地气，推广出来，这才是学佛学圣。

\n\n\t\t146.秦东魁老师开示：年轻人如何找伴侣四点建议（1）念南无观世音圣号。（2）是否孝顺父母。（3）是否唯利是图，利欲熏心，为钱财而来。（4）婚前提前过性生活，看到对方想上床的念头，邪淫，这是裤腰带太松，一个人连自己裤腰带都管不住，还能管的住谁。

\n\n\t\t146.多欲则无德：淫欲心很重的人，会消耗肾精；贪心很重的人，会消耗心脏功能；嗔恨心很重的人，肝脏会有问题。

\n\n\t\t147.吸引力法则告诉我们，要努力控制住自己的心念，使之专注于积极、善良、于人于己都有益的方面，只有这样，才能招感到宇宙之中积极、善良的人、事、物，与之相应。如果一个人命运乖舛，首先要反省的是自己是不是有乖舛的心念，而不是更为糟糕的怨天尤人。

\n\n\t\t148.身体是革命的本钱，本钱的本钱就是肾精。

\n\n\t\t149.水滴成海，人低成王。

\n\n\t\t150.我们之所以倒大霉：就是每天在训练自己的五毒，把自己的潜意识都训练了这些东西“贪嗔痴慢疑，财色名食睡是开起了五毒最狠的钥匙”；潜意识的改变，只有开启训练自己的五福：“不杀生，不偷盗，不邪淫，不妄语，不饮酒”长养壮大五福，用爱、感恩、珍惜、包容、压制自己的五毒，才是真理，一定把潜意识扭转过来，改变它，大量训练练习，从而改变潜意识，方能由贱命转贵命。



\n\n\t\t151.个人解脱的根源在于净化个人的身语意业，更进一步说，在于息灭个人内心的贪婪、嗔恨和执念，而不在于外部的环境。寂天菩萨说过，在整个大地铺上地毯是不可能的，然而只要穿上鞋，我们就能免受荆棘砂砾之苦。同样道理，只要内心没有了贪嗔痴，我们就能免受外界的侵扰，从痛苦中解脱。

\n\n\t\t152.福报不够，禅定升不起来，被业障拖着走，就应该去念经、抄经、念咒、念佛、供僧、印经、放生、施食、修庙、侍奉父母、禅修、道场做义工，这些实修都能提升福报。为自己就是恶，为别人就是善，利己就是私。

\n\n\t\t153.衡量一个人善恶，不是看了他做了多少善事而是看他是否尽孝，孝亲祭祖做好这才是德的“源头”，子曰：“故不爱其亲而爱他人者，谓之悖德”。即使在外面对别人再好，对他人父母再好，回到家就看自己父母不顺眼，没有感恩心，这是伪善假善，这样的表现，才看出了你狼心狗肺的本来面貌。

\n\n\t\t154.心中装满自己看法与想法，是永远听不进别人的心声。

\n\n\t\t155.常原谅人高人一等，求人原谅低人一等。

\n\n\t\t156.“天之道，其犹张弓欤？高者抑之，下者举之；有馀者损之，不足者补之。天之道，损有馀而补不足。”

\n\n\t\t157.人的思想念头：第一念是天性，第二念是禀性，第三念是习性，习性代表吃喝嫖赌吸，禀性怒恨怨恼烦，天性就是感恩珍惜包容，长养天性福不可言，禀性当家下地狱，用第一念做事，想什么来什么。

\n\n\t\t158.古人说：“养心莫善于寡欲。”又说：“知足常乐。”因此，世间上最富有的人，并不是拥有家财万贯的人。真正的富人，是知足的人。

\n\n\t\t159.福报在哪个层次，心量就在哪个层次，追求就在哪个层次；量大福大，量小福少，无量无福。

\n\n\t\t160.德行是最美的外衣。靠外表吸引人是不行的，穿的再好再华丽，如果没有德，无法被吸引。真正吸引人是你的德。



\n\n\t\t161.上善是解决人的思想，中善是给予人的方法，下善是给人捐物资，人之所以穷，人困难多是思想穷。

\n\n\t\t162.如果一个人内在的德不足，外在的德都是伪装的。时间久了就露馅了，内德足了，外德就足了。改变自己，比改变任何人强。

\n\n\t\t163.人之所以烦恼不开心就是：私心、私念太多，计较太多；随时随地都存心自私，老与人计较，考虑问题太狭窄。

\n\n\t\t164.诸恶莫作，众善奉行，自净其意，是诸佛教。

\n\n\t\t165.身体的缺陷，如何解决，唯有厚德，才是解决之道。

\n\n\t\t166.孙思邈云：“德行不克，纵服玉液金丹，未能延寿。”德行是健康和长寿很重要的条件，一个邪淫纵欲之人，他的德行必然是存在缺陷的，因为他一直在积累负能量，而且邪淫往往会引发很多其他方面的负面行为，所谓一恶生万恶！

\n\n\t\t167.当你在轻视别人，用言语攻击别人的时候，已经在贬低了自己。因为你的心念能量源，在发射低能量和负能量波，你自己的能量立即就下来，还下来非常快。所以，我们要高看一切人，还要高看一切物。心念能量源头时时刻刻要发射正能量波，来提升自己的能量。

\n\n\t\t168.古云：“玩人丧德，玩物丧志”：玩弄人会丧失德行，玩弄物会丧失抱负。

\n\n\t\t169.不惜元气，服药无益。

\n\n\t\t170.平安是幸，知足是福；清心是禄，寡欲是寿。人之心胸，多欲则窄，寡欲则宽。宁可清贫自乐，不可浊富多忧。势不可使尽，福不可享尽，便宜不可占尽，聪明不可用尽。滴水穿石，不是力量大，而是功夫深。快乐就是看淡尘世的物欲、烦恼，知足常乐。精神富足才是真正的富有。



\n\n\t\t171.你每天想的是别人，不再是自己，就摆脱了自私自利，摆脱了小我，想的是众生，想的是大众，想的是别人这就是仁爱。

\n\n\t\t172.善则吉，恶则凶；种善因，得善果；但问行善，莫问前程，功到自然成。

\n\n\t\t173.身心疾病的根本来源是我们起心动念处有不好的念头（比如黄色的念头，偷盗的念头，杀生的念头，怨恨的念头，烦躁的念头，各种违背天理良心的念头，各种贪图享受的念头，各种恭高我慢看不起人的念头等等），并去力行，这样恶的念头而得来的恶果。因为行正理，必然生正气，生正气必然身心更健康。反之，行恶理必然生恶气，恶气在身心里，潜伏在人体的经络脏腑里，必然导致身心出问题，各种不健康的根本都在其中了。这是基本的因果定律，毫发都不会错的。另外，哪怕你没把这些恶的念头去实施，只要整天都想这样邪恶的想法，那身心出问题也是迟早的事。整天卑鄙下流想恶的事，毫无正能量，倒霉的事必然撞到你身上来，这也是必然的事。

\n\n\t\t174.不改变人生观是不可能觉悟的；不清扫自己的心灵垃圾不可能祛除疾病；不可能转变命运。

\n\n\t\t175.凡夫畏果，菩萨畏因。凡夫只怕恶果，不知恶果起缘于恶因，平常任意胡为，以图一时快乐，不知乐是苦因。菩萨则不然，平常一举一动，谨身护持，戒慎于初，既无恶因，何来恶果？纵有恶果，都是久远前因，既属前因种下，则后果难逃，故感果之时，安然顺受，毫无畏缩，这就叫明因识果。

\n\n\t\t176.如何能得到妻子旺你，或是丈夫旺你？老板旺你？员工旺你？就是要用共振法则。你经常用天性思考，天性处事，发射天性的心念波，就能和他们的天性产生共振，不会和他的禀性共振。

\n\n\t\t177.秦东魁：当你的能量场弱的时候，我告诉你，你追着别人的屁股转圈，别人还不愿意搭理你，连你的电话都不接，短信都不回，理都不愿理你，因为你的能量场已经弱到了对别人不产生影响。打个比方，蚂蚁说话你能听见吗？你听不见啊。那要一只牛在那儿叫呢？你肯定就听见了，就和这个道理是一样的。

\n\n\t\t178.学会以德报怨，与人交流结恩不结怨。

\n\n\t\t179.慈悲心最养人，心干净，身体健康，比吃多少养生保健管用。

\n\n\t\t180.造作善业多的人相貌就端庄大气，造作恶业多的人相貌就丑陋，烦恼轻的人智慧就多一点，烦恼重的人智慧很低。相由心生，相随心转。


\n\n\t\t181.孩子从小养成骄奢的习惯后，由骄奢必然多欲，多欲则无德。不能少欲知足，就无法集中精力投入于修行。长大之后，不是成为贪官，就是成为匪类、花花公子、寄生虫，百无一用。从结果来看，这不是爱护子女，而是毁掉子女。因此，从小要教孩子惜福培福。

\n\n\t\t182.我常常讲，微笑、听圣贤教诲、说善言、行为端正、心存感恩，这五种善巧方法，就是开启你天性五福的办法。

\n\n\t\t183.降低欲望方法：欲望不是强制压住，而是“孝敬父母，行善去恶”去舍，去给予恒久力行去做，控制欲望很难，而化解欲望很容易。

\n\n\t\t184.德行不够的时候，做什么都难。

\n\n\t\t185.共振法则的特性：系统是系统性选择能量的，你今天的内心世界负能量强，还是正能量强，善念强，还是恶念强，当你善念强你会吸收善与你共振，恶念强就会吸收恶与你共振，你负能量强的时间，你一定是吸收负能量，你会发现你今天遇到吵架的，除车祸的，员工之间闹矛盾的，骗你钱的等等事情，这个负能量就和你集合啦，要不今天你就会非常顺利，什么好事都让你碰见，你就会知道负能量正能量，善的恶的，哪个强，所以选择性吸收能量。

\n\n\t\t186.我们最容易吸收与我们当下内心频率的共振的频率，（人和各种事）你当下是善的还是恶的。

\n\n\t\t186.秦东魁：珍惜是要求自己的，是让自己明白，这个世界上的任何物质，你遇到的所有人，对你好的、对你不好的，你遇到的老板、遇到的领导，遇到的所有的一切，都要珍惜，顺的该珍惜，逆的更该珍惜。我碰到过一个大老板，我问他是怎么成功的，他告诉我就三句话：“第一栽跟头，第二栽大跟头，第三栽更大的跟头，直到栽明白了。”这是他的经验。

\n\n\t\t187.今天我们被人歧视、被人小看、被人看不起，我们挣钱别人不给，我们的子女不孝顺我们，我们老板收拾我们，完完全全在于我们的内心世界，我们的行为，我们的思维，和它产生了共振，是恶的共振，不是善的共振。你看，有些人一讲话大家就爱听。有些人一讲话大家听完就烦，完全在于你的心念。

\n\n\t\t188.书以养德、静以养心、采阳养肾、食养脾胃。

\n\n\t\t189.你必须从内心真实的认识到错误“罪从心起将心忏，是则名为真忏悔”。也要记住念念之间必有因果，丝毫不爽，任谁也逃不过。

\n\n\t\t190.一个不懂得感恩的人，发自内心孝顺父母之人，他所有出色的表现是出于自私自利的目的，这种人一旦手中有了权力，什么坏事都干的出来。

\n\n\t\t191.人生下来就带有五福：“不杀手不偷盗不邪淫不妄语不饮酒”小孩子生下来不会这些，一定要长养我们的这五福，让它生根发芽，长大壮大，今天我们之所以倒霉，就是把五毒开启了，让它发芽壮大了,用五福压制贪嗔痴慢疑。

\n\n\t\t192.积善之家，必有余庆；积不善之家，必有余殃。——《周易》

\n\n\t\t193.常说人生不如意，十有八九，然我们只发觉事不如意，却没有发现，自己的十个念头中，怕也难有一念是真诚的好念，纯一为他人的善念。心若只在自己身上，只在自己的小名小利上，不能宽广博大，也容易被一些小石子绊倒。改命，首先要改心，心正，行正，命运自然就会转过来。少为自己想，会少掉许多烦恼。

\n\n\t\t194.正真的快乐不是得到什么物质，得到很多，即使得到车子，新衣服、房子、只是暂时的高兴几天，真正快乐是去除内心贪嗔痴慢疑，灭欲、减少欲望，净化心灵，守住能量，就像小孩一样天真可爱，一天没有闲思杂想没有多少邪念，心灵纯洁纯净，纯净纯善，从而能量爆棚，这才是正真太快了，持续的快乐。

\n\n\t\t195.恶意已止，正能量产生，善意就起；你今天善念起，你就与周围的同事善，产生共振；你善了与别人的善就会产生共振；你恶、你过去恶就与别人同事家人、就会产生恶的共振；你的起心动念恶，你的恶念头就会与恶人产生共振，激发对方恶的念头，就会和他人恶产生共振；所以自己老是生气，暗气，倒霉，埋怨，诸事不顺与自己发出念头频率有直接关系；起心动念要是善的，内心的念头慈悲和善，就不会与坏人恶人产生共振，所以时时刻刻关注自己起心动念是否纯善。


\n\n\t\t196.当你想掌控他人、事物和环境，你的生命进入了耗能模式，所以，放下对他人的掌控，放下对事物的掌控，放下环境的掌控，将生命调为节能模式。

\n\n\t\t197.我要无条件的去爱孩子本来的样子，而不是去爱我要求的样子，因为我知道那是我的自私和自我。

\n\n\t\t198.来说是非者，必是是非人，谣言止于智者。

\n\n\t\t199.人生最大的拥有是感恩：什么人最富有?什么人最贫穷?贫穷的人是随时想从别人那里获得，富有的人则是心存感谢，时时想要施与别人。所以，一个人能够感恩、惜福，他就是人生最大的拥有者了。

\n\n\t\t200.一切法从心想生，圣人云：万法从心生，万法从心灭，皆由尔心，善恶也只由尔心，地狱天堂也只由尔心。
    </string>
    <string name="jingangjing">一切有为法。\n\n如梦幻泡影。\n\n如露亦如电。\n\n应作如是观。\n\n\t\t\t\t\t\t\t——《金刚经》</string>
    <string name="aboutour">\t\t慈航浏览器由反黄之盾团队开发，一款纯公益无任何捆绑，不推送任何广告，的免费浏览器，我们的目的是为大众宣扬积极向上的正能量，使大家都能恢复健康的身心。</string>
    <string name="str_outside_question">\t\t过滤原理：中国境内黄色网站是无法存活的，全世界黄色网站绝大多数在境外，美国则占到了89%,所以直接过滤境外链接就直接屏蔽了90%以上的黄源。</string>


</resources>
